<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Ads>
  <Ad>
    <Id>Х-КСАТ.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Живов В.М Святость. Краткий словарь агиографиче</Title>
    <Description>Автор: Живов В. М. Название: Живов В.М Святость. Краткий словарь агиографических терминов. В словаре даются определения и содержится исторический комментарий для таких понятий, как святость, обожение, канонизация, агиография, описаны разряды святых (апостолы, мученики, святители, исповедники и т.д.) и дана история становления типов святости в христианской духовности и культе. Основное внимание уделяется месту святости и культа святых в истории христианской культуры. Словарь предназначен для широкого круга читателей и имеет относительно популярный характер. Вместе с тем его материал и теоретические выводы соответствуют современному состоянию исследований в данной области, что весьма актуально, поскольку доступные русскому читателю справочники и энциклопедии, содержащие аналогичный материал, относятся к концу прошлого или началу нынешнего века и во многих отношениях устарели.</Description>
    <Price>4999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-v/6147557227.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-СРЯН.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Семантика русского языка. Учебное пособие</Title>
    <Description>Автор: Новиков Лев Алексеевич. Учебное пособие посвящено вопросам семантико-системной организации языка; в нем раскрываются принципы и приемы семантического анализа лексики, характеризуются ее основные категории: многозначность, омонимия, конверсия, синонимия, гипонимия, антонимия в их единстве и взаимообусловленности.</Description>
    <Price>4999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-r/7020774819.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-ИТУО.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Б. А. Успенский. Избранные труды. В двух томах.</Title>
    <Description>Автор: Успенский Борис Андреевич. Название: Б. А. Успенский. Избранные труды. В двух томах. Том 1. Семиотика истории. Семиотика культуры Успенский Борис Андреевич. Работы, собранные в двухтомнике, в той или иной мере посвящены семиотике культуры.</Description>
    <Price>5999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-d/7453757065.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-ИТУД.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Б. А. Успенский. Избранные труды. В двух томах.</Title>
    <Description>Автор: Успенский Борис Андреевич. Название: Б. А. Успенский. Избранные труды. В двух томах. Том 2. Язык и культура Успенский Борис Андреевич. Второй том избранный трудов Б.А. Успенского.</Description>
    <Price>5999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-0/7453759932.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-РФФИ.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Res Philologica / Филологические исследования</Title>
    <Description>Сборник посвящен памяти одного из крупнейших российских филологов романистов - Георгию Владимировичу Степанову, иностранному члену Испанской королевской академии, Лиссабонской и Саксонской академий наук, действительному члену Академии наук СССР.</Description>
    <Price>901</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-a/7453763110.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-КАМС.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Компонентный анализ многозначных слов (автограф</Title>
    <Description>Автор: Селиверстова Ольга Николаевна. Название: Компонентный анализ многозначных слов (автограф автора). На материале некоторых русских глаголов.</Description>
    <Price>3000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Нехудожественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-p/7070168581.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Subject>Наука, техника, IT</Subject>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-ГСМВ.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Грамматика и семантика местоимений. Е.М. Вольф.</Title>
    <Description>Автор: Е.М. Вольф.. Название: Грамматика и семантика местоимений. Е.М. Вольф. (автограф автора). Монография принадлежит к серии работ, посвященных типологической характеристике романских языков в лингвистическом и социальном аспектах. Данная монография посвящена исследованию функциональных особенностей местоимений (личных, притяжательных и указательных). На материале испанского, португальского и каталанского языков анализируются значение и употребление местоимений в тексте, их роль в организации внутритекстовых связей и пр.</Description>
    <Price>4000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-k/7453792892.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-ТНАА.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Толкование на Апокалипсис</Title>
    <Description>Автор: Архиепископ Кесарийский Андрей. Святой Андрей Кесарийский:"Настоящее сочинение мы разделили на двадцать четыре слова и семьдесят две главы по троечастности существа - телу, душе и духу, двадцати четырех старцев, которыми, как подтвердится ниже, обозначается полнота благоугодивших Богу от начала до скончания века. Дальнейшие же рассуждения об этой Боговдохновенной книге считаем совершенно излишними, потому что ее достоверность засвидетельствовали блаженные Григорий Богослов и Кирилл и еще древнейшие: Папий, Ириней, Мефодий и Ипполит. Заимствовав от них повод, почему в некоторых местах и привели их рассуждения, приступили и мы к этому труду. А ты, человек Божий, вознагради своими молитвами труд, много, как думаю, содействующий сокрушению через напоминание о наградах праведникам и наказаниях грешникам".</Description>
    <Price>4000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/multimedia/1001195354.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-ИАЖ.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Инвенции</Title>
    <Description>Автор: Жолковский Александр Константинович. Дорогой читатель, ВНИМАНИЕ!
Это НЕ НОВАЯ, а букинистическая книга 1995 года выпуска.
На фотографии именно та книга, которую Вы заказываете.
Букинистическая сохранность данного экземпляра: Удовлетворительная. 

Этюды, написанные в разное время и в разных жанрах. В первой части книги речь идёт о прозе (от Достоевского и Чернышевского до Зощенко и Лимонова), во второй — о поэзии (Пастернак, Маяковский) и минимальных формах (остротах Рассела и непристойной русской поговорке). В третью часть включены очерки в ещё более вольных жанрах (воспоминаний и литературных портретов), расположенные в порядке возрастания вольности.</Description>
    <Price>1707</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Нехудожественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-j/7417902655.jpg" />
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-1/7417902889.jpg" />
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-o/7417902768.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Subject>Наука, техника, IT</Subject>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-НКСЗ.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Народный календарь семейских Забайкалья (вторая</Title>
    <Description>Автор: Болонев Фирс Федосович. Название: Народный календарь семейских Забайкалья (вторая половина XIX - начало XX в.). В книге на основе полевых материалов впервые реконструирован и исследован народный календарь семейских Забайкалья, представлен историографический обзор изучения этой своеобычной этнографической группы русского населения. Этнографическое описание традиционных религиозных праздников, верований, календарных обычаев и обрядов староверов раскрывает локальное своеобразие земледельческого календаря семейских, приноровленного ими к местным климатическим условиям. Многочисленные народные приметы показывают многовековой опыт и мудрость хлеборобов. Прослеживаются трудовые традиции крестьян. Выявляются дохристианские корни многих обрядов и праздников семейских, сохраненных в оболочке старой веры, что лишает эти праздники ореола христианской святости. Научно обо-сновывается происхождение и формирование календарной обрядности, раскрываются особенности мировоззрения старообрядцев Забайкалья. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Работа рассчитана на историков, этнографов, филологов, фольклористов.</Description>
    <Price>4999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/multimedia/1007574147.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-КПЦС.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Календарно-песенный цикл у восточных славян Паш</Title>
    <Description>Автор: Пашина О. А.. Название: Календарно-песенный цикл у восточных славян Пашина О. А. (автограф автора). Монография посвящена особенностям календарного цикла в восточнославянской народной культуре. В нем выявлены ключевые обрядовые комплексы, четко структурирующие годовой круг и оформляющие границы между сезонами. Организация каждого из обрядовых комплексов рассматривается на двух взаимосвязанных, но вместе с тем и достаточно самостоятельных уровнях: этнографическом и акустическом. В работе показано, что с этнографической точки зрения все календарные ритуалы относятся к обрядам переходного типа и построены на основе универсального сценария встречи/проводов тех или иных мифологических персонажей, персонифицированных праздников, времен года и т.п. Имея общую стратегическую цель, каждый из обрядовых комплексов решает свою тактическую задачу в рамках календарного цикла. Большое место в исследовании уделено музыкальному и шире - звуковому - коду календарных обрядов, который включает в себя не только календарные обрядовые песни, но и другие музыкальные жанры, вовлеченные в орбиту народного календаря, а также 'голоса' природы и звуки, издаваемые, по народным представлениям, мифологическими персонажами. В монографии определены основные функциональные группы календарных песен, что позволяет по-новому поставить проблему жанра в музыкальном фольклоре восточных славян.</Description>
    <Price>6499</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-1/7453847305.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-ТФГТ.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Темпоральность. Модальность. (автограф автора)</Title>
    <Description>Автор: Бондарко А.В.. В данной монографии продолжается рассмотрение группировки ФСП с предикативным ядром, начатое в ранее вышедшей книге, где были проанализированы поля аспектуальности, временной локализованности и таксиса. Глава, посвященная полю темпоральности, с одной стороны, завершает рассмотрение комплекса ФСП аспектуально-темпоральных отношений, а с другой - вводит проблематику, связанную с изучением актуализационных категорий. Эта тема затрагивалась и в первой книге, в частности в связи с анализом поля временной локализованности, однако в настоящей работе она становится доминирующей. Поля темпоральности и модальности представляют собой центр всего круга актуализационных предикативных категорий, передающих отношение содержания высказывания к действительности, устанавливаемое с точки зрения говорящего.</Description>
    <Price>7000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-3/7453863399.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-СЯТС.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Славянское языкознание : XIII Международный съе</Title>
    <Description>Название: Славянское языкознание : XIII Международный съезд славистов.. Сборник докладов российских языковедов посвящен актуальным вопросам славистики: славянская этимология, сравнительно-историческое изучения славянских языков, межславянские языковые контакты, диалекты славянских языков. Для лингвистов и историков.</Description>
    <Price>7000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-g/7453886848.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Х-СЛТА.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Современная литература на языках Тропической Аф</Title>
    <Description>Автор: Ю.К. Щеглов. Название: Современная литература на языках Тропической Африки.. Эта книга - первое обстоятельное исследование двух крупнейших литератур на африканских языках - хауса и суахили.</Description>
    <Price>7000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-d/7453894369.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>С-КД508.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Культура дороги в русской мифоритуальной традиц</Title>
    <Description>Автор: Щепанская Татьяна Борисовна.. Название: Культура дороги в русской мифоритуальной традиции XIX-XX вв. Щепанская Татьяна Борисовна.. В монографии рассматривается малоизученный пласт русской традиционной культуры — комплекс представлений и практик, связанных с передвижениями. Работа написана по материалам полевых исследований автора, проводившихся на протяжении более чем 20 лет в разных регионах Европейской России (Русский Север, Северо-Запад, Поволжье, некоторые южно-и западнорусские области) и в Западной Сибири. Широко используются данные архивов МАЭ РАН, Этнографического бюро кн. В.Н.Тенишева, районных и областных краеведческих музеев. В комплексе этнографии дороги основное внимание уделяется ее социо-ритуальным аспектам: общим принципам организации дорожных взаимодействий, в особенности ритуально-мифологическим средствам их формирования и регуляции. Анализируются дорожные формы жизнеобеспечения и общения, структура дорожных сообществ и специфика лидерства. На основе исследования символики дороги и придорожного пространства (страшных и святых мест, придорожных строений и других сооружений) проводится реконструкция ряда механизмов функционирования традиционной системы территориальных коммуникаций. Насыщенность книги этнографическим материалом, обилие ярких примеров позволило избежать излишнего усложнения языка при обсуждении теоретических проблем и адресовать ее не только научному сообществу (этнографам, фольклористам, социологам, культурологам, антропологам), но и всем тем, кому не чужд волнующий зов бесконечных российских дорог.</Description>
    <Price>22000</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-v/7455319879.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>С-ВНЕ508.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Волшебники. Богохульники. Еретики. Народная рел</Title>
    <Description>Автор: Смилянская Елена. Название: Волшебники. Богохульники. Еретики. Народная религиозность и духовные преступления в России ХVII в. Смилянская Елена Борисовна, (с автографом автора).. Монография посвящена анализу более чем 500 судебно следственных дел о колдовстве, богохульстве и религиозном вольномыслии в России 1700-1800 гг. В центре внимания автора как концептуальные вопросы интерпретации "народного христианства", "народной религиозности", особенностей картины мира православного человека в России Века Просвещения, так и конкретные формы взаимодействия или столкновения религиозных воззрении "просвещенных" правителей, идеологов Церкви и государства и "суеверных" подданных. В работе значительное место уделено рассмотрению изменения народных религиозных представлений в России XVIII в., изучению характера влияния традиционных верований и культурных инноваций на картину мира и религиозность как православного населения, так и сторонников реформационных сект и течений.

Значительная часть собранных автором в центральных и провинциальных архивах материалов вводится в научный оборот впервые.

Книга адресована историкам, этнологам, филологам и историкам культуры, а также тем, кто интересуется проблемами народной религиозности и отечественной духовной культуры.</Description>
    <Price>10999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Нехудожественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-e/6694055006.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Subject>История</Subject>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>С-КРП508.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Степанова А.С. Метафорический мир карельских пр</Title>
    <Description>Автор: Степанова А.С.. Название: Степанова А.С. Метафорический мир карельских причитаний.. В книге рассматривается одна из специфических особенностей поэтики карельских причитаний - иносказательный, метафорический способ обозначения терминов родства и названий некоторых неродственных лиц. В плачах выявлена система метафорических замен названных терминов, дана их классификация, определены основные особенности. Книга рассчитана на фольклористов, этнографов, лингвистов и представителей смежных наук.</Description>
    <Price>8888</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-y/7455361030.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>С-РС508.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Русский Север: лексика и ономастика</Title>
    <Description>Автор: Березович Е.Л.. Книга основана главным образом на полевом материале (диалектной лексике и ономастике, преимущественно топонимии), собранном в ходе экспедиционной работы на Русском Севере – в Архангельской, Вологодской областях, на севере Костромской. В ней представлены исследования коллектива ученых Уральской школы этимологии, ономастики и этнолингвистики последних лет – преимущественно 2017–2019 гг. Основатель школы – А. К. Матвеев, руководители в настоящее время – Е. Л. Березович и М. Э. Рут. Некоторые параграфы написаны в соавторстве с коллегами из Москвы и Петрозаводска, с которыми екатеринбургский коллектив связан узами многолетнего сотрудничества. Рассматривая судьбы слов и имен, авторы вносят вклад в реконструкцию лингвоэтнической и историко-культурной ситуации на Русском Севере, народных представлений о мире. В монографии представлен спектр методик, применяющихся учеными школы для анализа фактов апеллятивной и проприальной лексики: от методик анализа субстратной финно-угорской топонимии, сформировавшихся в последней трети ХХ в., до относительно новых разработок в области семантико-мотивационной реконструкции лексики с опорой на мотивационные параллели.
Коллективная монография адресована широкому кругу специалистов по лексикологии и ономастике, русской диалектологии, финно-угроведению, фольклористике, этнолингвистике, а также всем интересующимся проблемами языка.</Description>
    <Price>16999</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Нехудожественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-k/7455451124.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Subject>Наука, техника, IT</Subject>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>26-ГвПСАП.ал</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Лушников Д.Ю. Гимны в посланиях святого апостол</Title>
    <Description>Автор: Лушников Д.Ю.. Название: Лушников Д.Ю. Гимны в посланиях святого апостола Павла.. Лушников Д.Ю. Гимны в посланиях святого апостола Павла. М.- СПб. Свято-Владимирское издательство. 2009 г. 244 стр. Твердый переплет, Обычный формат. Тираж 1000 экз.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В отличной сохранности, первый экземпляр из тиража (с типографским штампом о соответствии сигнальному экземпляру)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Книга кандидата богословия, преподавателя Санкт-Петербургской православной духовной академии Д.Ю. Лушникова посвящена совершенно новой для отечественного читателя тематике — попытке выявить тексты раннецерковных гимнов в посланиях святого апостола Павла и дать их анализ в контексте эпохи и учения «апостола язычников». Отталкиваясь от обширного корпуса исследований на эту тему в западной библеистике, автор проводит самостоятельный анализ текста посланий св. апостола, дает критическую оценку современным западным гипотезам и приходит к самостоятельным выводам, учитывающим традицию Православной Церкви. В своей вступительной статье к данному изданию профессор СПбПДА архимандрит Ианнуарий (Ивлиев) отмечает: «Предлагаемый труд Д.Ю. Лушникова — первый в отечественной библеистике опыт серьезного научного подхода к интереснейшему материалу гимнов Нового Завета, воспевавших Иисуса Христа. Цель работы — обзор богатого исследовательского опыта, накопленного в этой области, а также критическая оценка этого опыта на основании православной традиции. В сочинении характеризуется жанр библейской гимнической поэзии с ее характерными особенностями: ритмичностью, параллелизмом, лаконичностью мысли, дается литературно-критический анализ новозаветных гимнов по их структуре и происхождению, а также проводится подробный экзегетический анализ тех фрагментов Нового Завета, которые с наибольшей вероятностью могут быть определены как гимны». Данная монография была напечатана по материалам кандидатской диссертации по богословию, защищенной в Санкт-Петербургской православной духовной академии в 2002 году.</Description>
    <Price>3770</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-n/7456343567.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
  <Ad>
    <Id>Д-КРЗС.</Id>
    <AvitoId />
    <Address>Москва, Басовская ул., 16с1</Address>
    <Title>Краткий зоологический словарь</Title>
    <Description>Автор: Радкевич Всеволод Анатольевич. Словарь раскрывает смысл свыше 3000 наиболее употребительных в зоологии, зоогеографии, дарвинизме, эмбриологии, анатомии и физиологии терминов и понятий. &lt;br&gt;Предназначается для студентов-биологов, аспирантов соответствующих специальностей, для учителей естествознания. Полезные сведения в нем найдут и любители природы.</Description>
    <Price>3009</Price>
    <Condition>Б/у</Condition>
    <Category>Книги и журналы</Category>
    <GoodsType>Книги</GoodsType>
    <AdType>Продаю своё</AdType>
    <BookType>Художественная литература</BookType>
    <Images>
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/multimedia/1000337922.jpg" />
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-u/7257038862.jpg" />
      <Image url="https://cdn1.ozone.ru/s3/multimedia-1-7/7257038911.jpg" />
    </Images>
    <Delivery>
      <Option>ПВЗ</Option>
      <Option>Курьер</Option>
      <Option>Постамат</Option>
      <Option>Самовывоз с онлайн-оплатой</Option>
    </Delivery>
    <Author>Другой</Author>
    <Genre>Классическая проза</Genre>
    <Series>-</Series>
  </Ad>
</Ads>